<警世歷史回帶>蔣介石的昏招: 國家關係變成私人恩怨

美國大選，講過好多次唔好介入人哋大選，偏偏就不斷話要幫侵侵宣傳，要捧佢繼續做總統，歷史話千祈唔可以咁做

摘自《台灣不教的中國近代史: 蔣介石打贏了日本，怎麼一年不到就輸給毛澤東?》，14章，136-137頁:
「一九四八年十一月美國將舉行總統大選。民調中，共和黨候選人杜威支持率遠遠超過杜魯門，於是蔣介石決定賭一把。他先是命中國駐美大使顧維鈞向杜威授特種「吉星勳章」，並命在美國的孔祥熙‥‥‥動用一切力量，為杜威拉選票。‥‥‥蔣介石命陳立夫攜四百萬......還直接給杜威提供巨額捐助。徹底得罪了杜魯門，國家關係變成私人恩怨。
十一月最後一周，杜魯門奇蹟般逆轉形勢，贏得美國大選。贏得大選後，杜魯門立即變臉，先是拒絕了宋美齡要求給國民黨政府提供的援助。不但如此，連原來同意給國民黨政府的援助也拖延。
一九四九年二月，杜魯門指示艾奇遜「不停止對中國的軍援，但要盡可能採取非正式行動拖延啟運。」......一九四八年的軍援，到了一九五O年還未交完。
一九四九年元旦，中共在三大戰役中獲得全勝……國民政府期望美國政府發表強硬的聲明來穩定人心。杜魯門卻冷淡的拒絕了……到國民黨政府撤往台灣以後，杜魯門更一度採取放任中共進攻，讓國民黨在台灣自生自滅的政策。……」

蔣介石本身就係一個法西斯白痴

打仗唔得, 政治唔得, 只得法西斯

屌你咩,

蔣介石邊撚度有打贏日本?

推一推

係出面只講支持抗中呢d就得，d人自會比credit抗中既果個

推